梁愛詩曾患腸癌 20年來未曾復發

醫學界人士指出，腸癌分四期，第一期及第二期腸癌屬於早期癌症，病人若接受腫瘤切除手術，存活率分別高達九成及八成，術後亦可繼續工作。至於第三期腸癌，即癌細胞擴散至淋巴組織，病人接受腫瘤切除手術後，要進行為期半年的化療，以提高生存機會，存活率可高達五成。

但接受術後化療的病人，則需一段時間的休養，因為化療會令病人較易感到疲累、無精神及集中力差，並出現腹瀉、脫髮及皮膚質素差等副作用，令病人無法全職工作，最多能做兼職。若腸癌已踏入第四期，即癌細胞擴散至肝、肺等其他器官，病人的死亡率便相對提高，即使進行化療亦無助提高生存機會。以此推論，劉吳惠蘭如未能出任全職工作，便可能因要接受術後的半年化療而請辭。

香港癌症資料統計中心表示，○八年，腸癌為本地第二位癌症殺手，共有一千六百八十六人死於此癌症，同年有四千多宗新症。其實腸癌病人如能及早確診，接受適當治療，有助增加康復機會，其中律政司前任司長梁愛詩九八年因第二期腸癌接受手術，術後情況良好，至今未有復發。

希望愛國梁愛詩可以一直身體健康！

差唔多係時候

見馬力

唔好住呀
番發番再坐多廿幾年先好走呀

好ga唔靈

癌魔加油，祝你早日戰勝梁愛詩

唔好咁快呀

翻發完接受電療 重覆返幾次先等條8婆慢慢死

廿載苟延殘存
一朝急轉直下